公開K3英文默書段落 家長問：太深或太淺？

繼日前有家長在「不願小朋友成為功課奴隸」facebook專頁貼出「點解K2中文功課咁似小一？」，今日有家長在同一專頁，貼出「K3要默的一段英文，是否太深或太淺？」，該段文字為「Dad takes Kipper to a farm. It is evening. They want to put up a tent. At six o'clock, they have dinner. At nine o'clock, Kipper gets into bed」。

觸及功課深淺議題，定必引起大批家長討論。有人要求貼文者公開該幼稚園名稱，家長關心學校要求一個5、6歲的小朋友英文默書，要求苛刻，貼文者在留言有現身，他稱這是兩年前的事，現在不知學校如何安排，又指這是「讀默、不是背默」，但學校不會叫這做默書，而會稱呼為「Revision（溫習）」，但其實仍會給分數。

網民看到帖文很快回應，「小一先默幾個詞語喎，K3成段來？發生咩事？」、「默書，唔係化。唔係深淺問題。得番半個月咪玩埋佢，慌死小學冇得默，默到你傻都得」、「果然係一山還有一山高！我仔K3最尾呢個月每次默三句中/英句子，我已經覺得深到不能接受，放棄！連溫都唔溫了！哈！」、「我女都係讀小一才有默書！」。

也有家長安撫稱，「家長不需太認真。K3尾，應該係試下小學生活。如果我係你，應該趁此告訴他是小學體驗，輕鬆冇壓力下準備。知道那裏不足，趁暑假多快樂親子共讀，而不是操練。就算是上了小學，也不是非100分不可，以個人進步，盡力好了」。

有家長今早在「不願小朋友成為功課奴隸」FB專頁貼出自己兒子K2的中文功課，大嘆：「點解K2中文功課咁似小一？」原來老師要求小朋友要做中文擴張句子練習。有家長看罷帖文批評說，K2小朋友未必懂得功課紙上所有中文字，更何况要做擴張句子練習。網民紛紛留言並着這家長應考慮轉校。暫時未有資料顯示這功課是屬於哪間幼稚園。《明報》記者正聯絡該名家長以及向業界查詢意見。

貼文的媽媽在「不願小朋友成為功課奴隸」FB專頁表示，「係咪我有問題，點解K2中文功課咁似小一？講極阿仔都唔明要點做，所以決定同老師傾下，唔交住」。記者細看這功課，原來是要求小朋友將一些中文句子擴張，例如「我去坪洲」，小朋友要將「和家人」加插在原來句子的適當位置，寫成「我和家人去坪洲」；又如「我去沙田」，小朋友要將「坐巴士」加插入句子中，寫成「我坐巴士去沙田」等。

網民直斥：「根本就係小一功課」、「 K2？傻的嗎？」、「我大囝K3都冇學過囉」、「K2要寫咁多字，仲要係擴張句子😱 邊識寫呀」、「K2要寫呢啲字都唔啱啦，仲要重組一句句子」。有人又說：「如無意外，呢間係有名氣嘅幼稚園啦」，有家長就說：「真係小一都係做緊呢啲功課，啱啱考試先至考完呢啲擴寫句子……」。有心水清的家長指出：「教育局叫K1畫下線條，K2先好寫字，但d學校呢……間間都偷步，但求快人一步。」

記者翻看資料，去年教育局推出《幼稚園教育課程指引》，列明學校不應要求幼兒班的幼兒執筆寫字，低班及高班幼兒也不應進行機械式抄寫和計算活動，以免造成不必要的壓力和操練。指引列明，教師宜先透過多元化活動，提升幼兒控制小肌肉的能力，幫助他們協調手、眼的動作，並建立方向感和培養正確坐姿。待幼兒具備以上的寫前準備，教師可創設有意義的情景，讓幼兒從基本筆劃開始，學習執筆書寫簡單文字。

當時教育局首席助理秘書長（幼稚園教育）胡振聲稱，所有參加免費幼稚園計劃的學校都必須遵從新指引教學，當局平均每6年評核幼稚園質素一次，若校方被發現不依從指引辦事而校方不依從建議改善，最嚴重可被從學券制或免費幼稚園計劃中剔除。

至於沒有遭強制必須遵從指引的私立幼稚園，胡振聲說，家長一旦發現問題，可向教育局投訴，教育局會跟進。

太淺

戇鳩，依加啲細路咁撚廢架，當年我讀k3已經要做3k字既reading

下？我K3已經學緊炒股
初小學埋炒樓
而家發咗達
你竟然啲時間用嚟讀書？

小一都好撚深，唔明咁細個串字做乜，你最終都係會識架啦。

其實係因為要你小朋友開始適應小一既生活/功課，
如果你K3唔開始適應既話，你小朋友一上到小一會覺得D功課多同做到痴線，
所以有d學校一到K3 甚至K2 D功課就深得好緊要。

我個仔K2果時都只係寫 一、十、土 呢D簡單既字，
但一到K3就要寫週記，對一個字都唔識多個既K3學生黎講，
教佢逐隻寫字真係教到喊

Evening、six o'clock、nine o'clock、人名後面動詞加"s"
呢堆全部小二先學(正常課程下), 而家k3就要默, 即係5歲學7歲既野

幼稚園默書好似唔係好岩智力發展喎

咁樣催谷小朋友
嚮德國直情係犯法

痴線教育

成件事真係好反智
叫個5歲寫週記咪即係叫個老豆老母做
佢地邊識寫咁多字表達意思

ON撚9
你同班K3講咩係SVO
識撚咩佢地
之前同班小學雞補習教撚咗成年佢地都係未識
點會成段黎呀

好累贅, 唔知UP乜

幼稚園明明應該輕鬆玩樂學習群體生活為主

對功課就指指點點
自己就日日捉個仔學琴棋書畫

K2開始有默書
其實好難咩

咁你就錯啦~~5歲其實已好識得表達，只係你要逐個字教返佢寫。
例如：今日是公公生日，我們吃蛋糕慶祝，我好開心。

整句說話係佢自己諗出黎，們你就要教佢寫 「蛋糕慶祝」呢四隻字囉。

有時佢會諗d好深既句子出黎，但因為懶得教佢寫咁深既字，唯有引導佢用淺白d既字去代替。
呢一點就係老豆老母要做既野 。

幼稚園唔係玩下學下字就算架咩

食人社會

都唔知背默有咩用
你要考佢識唔識串字，就咁讀默都OK㗎啦

時代唔同啫 有咩話深唔深

表達同寫出嚟係完全唔同level

正常幼稚園細路手肌都未發育到可以正確用筆寫字
個腦又未發育到map到字同意思同埋音
唔好話寫，認字都未到句子level
叫佢寫週記

就算佢跟你一筆一劃畫返個字出嚟
都唔代表佢識

係架…但現時香港既小學教育制度就係咁痴線，我地可以做既咪盡量幫佢將佢表達既野化為簡單既文字句子，同埋唔強求佢寫得d字靚囉。

根本啲家長有份造成
呢啲功課你大可以決定唔畀個細路做
甚至唔幫細路揀呢啲學校

但學校之所以有呢啲功課，根本係因為有班家長鍾意咁

我k2已經識打丁啦

除非你小學就安排佢去外國或國際學校囉，否則全香港學校都係咁玩法。

唔知Kipper係咩意思 我連幼稚園d細蚊仔都不如

其實唔難

小學體驗...
我都唔知講咩好

名

Keeper (西班牙文寫法)

有套Oxford 出既故事書
其中一個主角就叫Kipper

中文個條出得差撚到
我坐巴士去沙田
我去沙田坐巴士
一題兩解

外國學外語係注重溝通(聽+講) instead of串字

香港好多人剩係識啲英文字 但文筆就似範文
溝通就好似食咗屎咁

由細到大多聽多講就差好遠
英文唔似中文
你識講就好易識串 尤其你識併音

篇英文啲T字係咪有意思
全部粗體左

成件事完全激活唔到個細路去學野既興趣
轉個頭又唔記得左

段野都九唔搭八

我都有幾個字唔明

明明3歲就食緊女
仲番學

其實我覺得細路仔真係要學野，用重組句子幾好

我連K3時候做緊乜9都唔知

而家大把幼稚園都係咁啦
有乜咁出奇呀
唔好拎返你呀嫲出嚟講，我呀嫲話佢小一先學abc添
進步下啦

child登好多人都未識

我姨生女k3要背英文朗誦添啦 篇野百幾二百字
我見到當堂話有冇搞錯 佢老母成日話自己唔係怪獸家長又逼佢參加
不過我都有陪佢練習 最後又真係背得哂
但個細路過程中係成日想放棄

大把幼稚園係咁就代表正常？
呢個情況只係發生係香港
你自己睇下教育最好嘅歐洲國家 芬蘭嗰啲
人地小學直頭係禁測驗考試

所以你咪同人差一截
唔係入名校黎做咩？

真心唔識
有普遍名唔用用呢個
分明玩鳩人

之前已經有d 家長話d 功課深，話d 生字難過以前好多
我話只係以前冇教果d 字，佢唔信，佢反而話可能係營養...然後我問佢中文，警察個警字難d 定醫生個醫字難d

盡力以為囉屌 一定要100分嫁咩
咪就係d怪獸家姐一定要d子女100分先會問太深定太淺

某程度上唔係啲人怪獸
學歷眨值，被逼要咁做
資訊爆炸 越容易識更多野
要學既野越黎越多

k3 識tent ? 我諗佢地連帳幕都未必識分，咁樣默書，小朋友一定好似大人預期咁識串tent 同讀tent , 但咩係tent ? who fucking cares ?

香港既教育真失敗，所以高官既仔女一定係外國讀書，香港班學生真係班撚得你死

我k3都好似淨係默生字就ok
而且唔會比分
錯左就抄5次咁咋喎

唔好on9啦，芬蘭
北歐國家直頭幼稚園教砍樹，唔識字
個記者訪問個小朋友知唔知1+1係幾多，佢話知，係3
睇到我笑到仆街
況且你個仔係香港讀，佢升小係同歐洲競爭定另一個默kipper嘅競爭呀
真係on撚9

我去沙田坐巴士
紅色的我看花兒

我覺得似係讀默之後要d細路加翻t字落去啱嘅位

想當年我d週記每篇一樣
我今天很開心!

我個仔而家K3寫既看圖作文，根本而家所有家長被迫玩呢個催谷遊戲。

我細細個就學「酒是一本護照，每晚帶我去另一國度」「記憶是潮濕的」

應該focus係t音節

原來而家K3要寫咁多字.......

好佩服巴打你有勇氣生仔

幼稚園應該係學A-Z 1234
簡單中英文生字 咩太陽 月 花花草草 I, HE SHE IT

繼續催谷咪中學大學跳樓死囉

真相係因為影響成績差 上唔到心儀小學
乜撚野心痛個細路
迫佢學奇怪樂器咪仲撚難

紅色的我看見花朵

醃魚

cls 又加s 加ing 同介詞

我日日係屋企聽 都係K3先講得晒屌你老母呢4隻字

香港 K3 至少睇呢本

k3有冇教文法？

冇

依加d 10後真係無撚用
當年我地邊有咁柒搞唔掂呢d野要老豆老母出面
淨係識靠屋企

認真，係Kipper呢個名鳩
其他好簡單
但冇啦啦整個kipper jm9?

咁細個教人睇場

我話你知，我幼稚園鳩fing我小學都未撚試過咁樣

派左小學law 咪鬼理啦

K3 past tense ...

你無得咁比 外國人英文係mother tongue 學英文梗係先oral 後writting
你試下叫美國人學西班牙文同中文 同我地一樣架咋

咁嘅教育方式同訓練緊一部機器人冇咩分別 由細到大都要學嘢 但就忽略最重要嘅獨立思考 到大咗呢班細路只會識服從按人哋嘅思想做事 反抗？諗到唔會

係都唔知讀咁多書做乜，正正經經學炒樓炒股炒黃牛仲好

睇到樓上巴打po份k3功課
真係好難怪而家咁多學生自殺

Kipper 係隻🐶

讀乜撚嘢書，嘥學費
拎筆錢買樓，等佢18歲直接退休啦

好淺咋喎
利申大女K2 難佢多多聲

仲要唔係學 係背

我個仔k3上運動堂
個老師唔係教運動，係教運動學，教點計拋物線

會唔會係教到有t既生字
篇文係俾小朋友知道t字可以apply落好多生字度
之後啲傻鳩家長誤會放大左件事

即你幼稚遠都會有啲類似教 _ell
之後小朋友填番well hell smell tell咁樣

班教畜仲要摧殘香港啲細路到幾時

紅字真係睇得明？

太淺.....

我3歲去幼稚園interview 係朗讀Macbeth + 預言下一期六合彩號碼

紅字俾返家長睇啦

睇唔明

就睇下十年之後呢班人上到中學會變成點

當你去小一interview果陣見到其他細路叻過你果個嘅時候，你就開始驚同後悔點解唔揀間谷嘅幼稚園讀

我K1定K2個陣都未識寫自己個名

第三條過幾年之後可能要寫
紅色的我看見花朵
先有分

我幼稚園已經攞啲學費利疊利 岩岩退休

其實都仲有非主流幼稚園小學可以選擇 不過上到中學初期會比較辛苦

但大部份非主流既都係直資，學費好貴的

同埋非主流普遍英文level高啲
唔係咁易跟

即係又要谷先跟得上非主流

係呀 你咪笑囉
佢地幼稚園比起其他國家嘅小朋友可能無識咁多
但係pisa個考試已經知佢超越其他國家幾多
我想表達嘅係
小朋友起步遲將來嘅成就未必係細
相反香港啲小朋友咁細學到咁深
完全係令佢地討厭學習
咁樣只會越學越退步

係呀
多得啲怪獸家長同你呢啲助長垃圾教育制度嘅人
成日要競爭競爭
造成一個無可挽回嘅惡性循環
啲小朋友只會越學越深

你真係on9得可以
借問聲你有冇小朋友？
你個仔考全班第尾然後入ec難小學你係咪就會好撚開心
仲同我講pisa，叫你個仔讀ec難去考可難經啦傻仔

以前讀幼稚園果陣鳩下鳩下又一日
好撚開心嫁麻

小朋友字都未寫好已經要作文,真係慘
改卷果個都好佩服佢睇得明d字

k2唔默書就會全班考第尾
goodest logic

極度開心就唔係, 但唱下歌, 開下生日會之類, 起碼都無咩壓力
學英文單字最深刻係pyjamas同發現原來傾計係會俾人罰企

K1溫緊veterinarian 啦
Goodest logic
你咪撚生仔添呀你，一陣因爲你啲logic入ec難佢真係多撚謝你

滑坡謬誤

當年未有小朋友都係同大部份連登仔一樣諗法，覺得
但到你有細路要幫佢搵搵學校讀，尤其喺你冇父母幹，冇宗教，冇關係，又唔想畀個19搞珠求其派間蝗蝻多過正常人嘅學校，唯一可以做就係學習上贏人

上面打漏左，應該係
覺得幼稚園學到咁深係好on9好反智

家長咪講中文講英文lor

我記得以前小一由 a 至 z 重新學一次

點解用曬現在式，唔係 過去式

改卷條友俾啲comment根本冇諗過俾個細路睇，試問一個6歲嘅細路仔點會識個句句子想講啲乜，仲要加插啲take your time嘅phrase, keep working呢啲未上到小學都唔會接觸過嘅pattern

都係覺得幼稚園學啲單字，俾細路有個link英文字去物件嘅sense ，之後上到小學先正式學返啲grammar svo嗰啲比較正常

其實係用黎應付小學面試， 屋企個細路k2已經要上面試班

認真唔覺得難， 我廿幾年前讀幼稚園都係咁上下程度， 記得同學個個拎90幾100分

而加d小朋友好似話愈黎愈叻?

K3
我完全唔想係香港生仔，寧願絕後